\beginsong{Canzone per i desaparecidos}[by={G. Carletti -- O. Veroli}]

\beginverse*\nolyrics
$\star$ \[D- C | D- C] \rep2
\endverse

\beginverse
\[D-] Un palazzo sfavillante dalle finestre lumi\[C]nose,
\[C] un portone assai bugiardo dell'inferno sotto\[D- C | D- C]stante.
\chordsoff
Terzo piano il più importante \brk dietro a un tavolo il potere
una giunta militare \brk che decide per la morte.
Secondo piano grandi saloni \brk per ricevere gl'onori,
radunando ambasciatori \brk di affari generali.
Primo piano stan gli uffici \brk con gli schedari riservati,
non è aperto mai a nessuno \brk per informar la gente. 
\endverse

\beginchorus
Desapare\[D-]cido, desapare\[C]cido
desapare\[D-]cido, desapare\[C]cido
desapare\[$\star$]cido.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Interrati stan gli orrori, \brk sudan sangue quelle mura
di quei vivi senza voce \brk fra gli attrezzi di tortura.
Li han contati a migliaia \brk donne, uomini e bambini
la cultura e la miseria \brk cancellate dalla terra.
Anche gli uomini di Dio \brk non han visto né sentito,
hanno perso il coraggio \brk di un messaggio di pietà. 
\endverse

\beginverse
Quegli orrori son finiti, \brk confessati ormai si sono,
perdonati dalla legge, \brk chi è rimasto ricorderà.
Non han tombe neanche croci, \brk non han volto quelle voci,
sono un nome in quel foglio, \brk a cercar la verità.
Nella piazza 1° Maggio \brk una folla silenziosa
tiene viva quella voce, \brk di scomparsi senza colpa. 
\endverse

\endsong
